釜山女生滿身鮮血下跪求饒震撼全城 韓媒分析校園暴力成因

韓國演藝圈連環爆出韓星涉及校園暴力的爭議，事件亦反映韓國的社會問題，事實上校園暴力在韓國有漸趨嚴重的傾向，當中事件由韓國階級觀念重，以及相關教育不足所導致，從韓國自殺風氣盛行就可見一斑，韓國人長期都處於壓力狀態，卻沒有渠道宣洩，最終「屈埋屈埋」而走上絕路。

相關新聞：一文睇清丨韓體壇姊妹花引爆校園欺凌風波 蔓延至演藝界
中學生墮樓身亡
雖然世界各地一直存在校園暴力的問題，但韓國因為演藝圈連環爆出多位韓星涉及暴力事件，令各界十分關注當地的校園暴力問題，當中最令人印象深刻的是2017年釜山高中女生被欺凌事件，以及大前年14歲仁川中學生墜樓事件。2017年釜山高中女生被欺凌事件震撼全城，受害者屬一名高中女生，而4名加害者本身與受害者並不認識，但因為受害者接了其中一名加害者男朋友的電話，令到加害者不滿而先後遭其兩次暴打，最後一次的施暴更打到受害者滿身鮮血，受害者更被迫下跪求饒兼被拍下片段。至於大前年發生的14歲中學生墮樓事件，4名加害者之一當日打電話給受害者，辱罵受害者的父親「樣衰」，緊接就以歸還電子煙為由騙受害人出來，受害人在天台慘遭暴打逾一小時後，最終墮樓身亡。

學生危機意識低
兩宗欺凌事件發生後，雖然當局加強了校園暴力的刑罰，但暴力事件依舊發生。根據韓媒分析，學生對校園暴力的不安感和危機意識非常低，同時學校暴力主要是源於加害學生的性格問題，而加害者的家庭亦是原因之一。分析指要預防學校暴力，要對加害者及受害者進行徹底教育，亦要善用仲裁程序，努力提供對家庭教育的訓練和福利支援等。

半數學生拒上學
至於為何在韓國學校暴力未有減少，專家就指因為大眾都迴避這個現象，加上學校不合作，令問題越來越嚴重。當中迴避犯罪申報的學校導致有逾百萬名學生受欺凌而一直未有人理會，分析指有30.9%的學生表示因為過於痛苦而想過自殺，有52.1%的學生表示有拒絕上學的衝動。而有57.5%的人表示，自己因為無法向任何人求助，只能獨自忍受。而且不少受害者不願意舉報是因為擔心之後會遭到報復，令欺凌情況更加嚴重，所以加劇受害者拒絕舉報的現象。

而且學校方面不冷不熱的態度亦對受害人施加第二次傷害，學校有時為免事件鬧大而採取息事寧人的態度，反而令到事件進一步惡化。對發生暴力事件的事實也置之不理，只慫恿雙方達成協議，或以證據不足為由急於平息事件等軟弱的應對，令到校園暴力沒有改善。

政策支援不足
每當校園暴力成為社會問題時，政府都會發表根除校園暴力的對策，但這些對策大部份都是權宜之計，後續措施和支援都不足，然後校園暴力又再次發生。而各部門之間不合作亦令校園暴力加劇，分析指：「家庭、學校、國家的關心不足和不合作，是10多歲青少年犯罪化的一個重要原因。在家庭中，父母們只注重生計，對青少年的學校生活、朋友關係等都不太在意，學校也因為考試為主的教育而忽視人性教育、心理教育，導致心理扭曲的青少年將暴力美化等。如果發生暴力事件，學校的名譽、指導教師都會受到不利影響，因此急於隱瞞真相也是原因之一。」

網民誣衊藝人
同時有人指出，對於藝人是否有涉及校園暴力亦很難提出證據，而且藝人所屬的事務所一開始即否認嫌疑，令事件更加難以確認。而即使接到相關受害者的控訴，實際調查的可能性也很低。關於校園暴力可以適用的「威脅罪」刑罰的公訴期時效為3年，暴行罪和侮辱罪為5年，特殊傷害罪為10年，超過公訴時效的事件將以「沒有公訴權」處理，因此藝人發生在學生時期的暴力事件，估計已超出公訴期，更令受害者不能得到調查機關的幫助。不過事實上亦有不少網民在網上胡亂發文、偽造虛假資料來誣衊藝人，即使證明藝人沒有涉及暴力事件，但事件已令到藝人的形象受損。

屌 痴𠃊線

痴撚線真係毫無人性

每個國家都有佢黑暗面

韓國痴𠃊線國家

在家庭中，父母們只注重生計，對青少年的學校生活、朋友關係等都不太在意

精神有問題先會hey0人

呢啲事其實唔使講都知
睇韓漫十個有九個都有校園暴力喺入邊就知發生咩事

佢哋d校園欺凌真係好似同你有仇咁想攞你命

香港警曱歡迎你加入

係 恐佈過香港百倍

港男：韓妹溫柔體貼，韓妹好正

香港有牛丸

一野轟落去

牛丸都無呢個痴線啦

已經人口老化 後生仲要內鬥

只係一小撮害群之馬

每個地方都有校園欺凌 其實香港嚟講都算嚴重
醒嘅就無拍片 仲有好多都無揭發出嚟
唔知點解係韓國啲女特別有燥狂症咁郁啲就扯頭髮隻揪
之前去韓國旅行親眼見過話打就打

賤種人

Sibal

打靶仔

垃圾國家

睇韓劇d女都好中意扯人頭髮

同支那有得鬥

韓國實係特別誇張
校園暴力可以搞到變左國際焦點
一提韓國就諗到校園暴力
以為我以前中學打交已經夠癲

真心唔明被欺凌者點解唔帶定利器係身,有咩事一刀桶過去一拍兩散
好過單方面被打幾年之前等某日自爆先解決件事

垃撚圾國家
讀書就校園欺凌
考試就考餐死爭入SKY
大學畢業又唔肯搵嘢做
狂考SAMSUNG
返工做condom合約工
永遠都轉唔到正式員工
做藝人又要做禿頭肚腩老闆肉便器
做運動員就係咁作弊 出術
做政府就拎啲學生出海玩人體煉成

除咗2019年撐香港
同每年盛產idol被毒撚J之外
唔知有乜好處

臭野

個人偏見：韓國同支那冇乜分別

香港人冇晒果種日韓既犬儒文化
跟返英國文化
少d階級意識

呢個國家去一次就唔想去支那style

木契

難怪跆拳道係國技

韓劇劇情原來係真

願所有被欺凌者都可以走岀陰影而且唔洗再被欺凌

韓國打人唔知罰得重唔重
香港好多人怕打交因為怕坐監怕留案底影響工作搵唔到錢
所以有咩事都當睇唔到算

我諗比人欺凌果個應該會溫柔體貼

我覺得香港唔算嚴重

韓國又係垃圾國家 泡菜狗個腦未開發

香港言語上多d 身體上少d

真mk仔女臭臭寸寸咁

校園欺凌即係全世界都一定會發生嘅事 人類本能黎

韓國黑暗面比較大

香港多數人格謀殺, 肢體暴力比較少
所以香港難啲發現

俾人欺凌開
本身個人都係怕事 懦弱 唔敢出聲
一拍兩散呢種手段佢地唔會做 同埋會諗真係做咗但失敗會點？
佢地最大既反抗手段都係唔反學
但有部份人連屋企人都唔敢面對
久而久之咪走上絕路

內地算好好多

人格謀殺都叫唔嚴重?
傷害係唔會畀肢體暴力少

韓國係發達國家之中最黑暗同低質垃圾，人同社會都非常痴線，自殺率高到日本都要行埋一邊

嘩

韓劇下下開頭都係條女比人bully
。
。
。
可能係我見識少

依家香港IT都有呢個趨勢
而且重要比perm更低人工
真係有少少尊嚴都唔會頂得順
但神奇嘅係永遠都有人做

驚犯法?

點解唔反抗，俾我實拎把刀仔插撚死班仆街，細膽啲就落佢毒藥

點樣人格謀殺

咁講其實呢類人抵死
物競天擇適者生存，係咁㗎啦

支那垃圾d

人格謀殺

佢哋男女互相仇視亦都係世界最嚴重，已發達國家來講根本低質到笑出嚟

完全認同巴打講法，拎把刀過去，再俾人蝦米屌你老母一拍兩散，吉鳩佢，吹呀呀？

打到彩滿身鮮血

根本都係同一班北佬，餅面細眼，行為惡毒

Kpop同韓劇係拎嚟維穩

多數杯葛你 唔受你玩

唔夠膽起碼都仲可以落毒老鼠藥嗰啲，乜都唔做就真係冇人幫到

我願意俾佢SM

香港果啲嚴重在你唔會單單憑一件事睇到

利申教畜

點解中日韓呢啲儒家圈國家特別壓抑、講階級

仲要乜都唔做自己跳落樓
jm9

言語暴力,
暗串(冇指名道姓, 不過係人都知道話邊個)
杯葛, 對其他人們同對你嘅態度唔同
詆毀佢
批鬥

其實廣東話既粗口融入生活有個好處
大家既怨氣發泄o係言語上,
好過屈埋屈埋冇地方發泄, 最後用暴力發泄

要錢

仲好鍾意偷文化，唔計支國，班撚樣連日本清酒相撲劍道都想偷，周圍幫人申請文化遺產，真係好撚無恥，成個民族濕鳩到支國日本有深仇大恨都可以連埋一線屌鳩班泡菜

但係人地唔願意sm你

如果係我一定帶把刀，比人打到咁真係捉住一兩件一拍兩散

支那比泡菜更好，泡菜累撚到全亞洲男人不男不女

少年法真係好on9

然後被欺凌者又會有創傷，做成精神問題

領導層又貪污
成個社會又過度重視性同身體
先出到咁多整容院
財閥又玩撚哂
個社會又迫到唔少藝人自殺

不過佢地會一齊行出黎推翻有問題既政府
有骨氣，欣賞既

韓國有強大芝麻國既儒家思想渲染
所以先咁多欺凌事件 乜都講地位輩份 老屎忽有錢階級成日恰鳩人 呢件事已經唔係恰咁簡單 直頭係謀殺

儒家思想=垃圾

香港果d校園欺凌仔女都冇去到爆哂江既地步
香港比起韓國已經好好多，都唔明做乜嘈生晒，又要裝cam 又盛
對比韓國既情況，仲好意思出聲

冇錯
我中學出名校風好都有校園欺凌
d靚女帶頭排杯豬扒覺得好好玩

我當年好睇唔過眼但只敢冷眼旁觀

由校園到杜會都有欺凌事件
韓國娛樂圈最近都有霸凌風波
究竟呢啲濕鳩風氣差到咩程度

諗返起以前有個肥佬同學俾個孖生兄弟用兩把介刀恐嚇
之後佢發神經打到人仆街雖然俾人介傷手
但無人再敢打搞佢同記左小過

如果紀律部隊嘅子女係學校俾人打到爆缸，會唔會係社會問題

韓國人差唔多啦

講到校園欺凌
香港其實都有去到咁嚴重既問題
記得有個小學生承受唔住係學校跳樓

可能同國家歷史有關 呢個國家由二戰前一係就係中國嘅狗 一係就係俾日本仔佔領埋 搞到成個民族都好自卑一直要證明自己

換著喺香港？

學生：你老豆係狗我唔同你玩
狗仔：校園欺凌呀

裝cam係監視老師

Sweet home

韓狗

連登仇女勢力：係咪當我地冇到？

上年香港有一單學生妹後樓梯摑人塊面

唔好玩啦ching
兒登D仇女係世界上BB班黎

軀魔麵館 主角反抗個下係爽，但現實跛仔真係比人恰到仆街，地底泥永無翻身

人哋仇女仇男係成幾個組織互相攻伐，起撚咗好多人底搞到好撚多人自殺，然後死嘅人就會掛上唔同派別嘅網絡論壇城牆當做戰績，仲要連人哋家人都搞撚埋

CLS

佢老豆一定會復卓的

連登仔網上仇女姐 真人敢出聲咩

現實你反抗 俾人打得仲甘

真係除咗第三方介入/唔番學

諗唔倒點解決

以世界黎計，香港既校園同職場欺凌其實真係唔算嚴重

韓國階級觀念極嚴重
北佬都係仆街啲唔知點解
可能窮撚國度民風要剽悍啲
唔係生存唔到

走出陰影真係好難

好撚勁不過之後應該都要面對冷暴力

老師 睇唔到 唔想理。 如果嚴懲學校管理層。 捉到一單 校長坐終身就好玩。

可以考慮下黎香港做警察

無㗎啦 只會唔想諗起/暫時唔記得，好難會走得出

受害人多數性格on9

痴撚線

你幾多歲先，唔少初中生冇咩人生經驗，唔識點應對，只識逆來順受

之前好似有研究話欺凌係心理補償行為，啲欺凌者本身冇自信但靠咁樣拎返自信治療自己。

但被欺凌者就承受一世陰影

香港都係話下你有病毒 掂到你要傳比人咁on99 甚少會打到人就死

泡菜真係好撚狼

最慘揸埋刀都唔夠打（以前中學見過 件事無搞大 不過欺凌者小咗搞嗰條友）

美國就直接拎槍連老師同學都殺埋

咁我sm 佢

身體上欺凌過咗小學就好少

不過玩孤立玩小動作先最仆街 呢樣嘢老師社工介入都無用

反而對付暴力欺凌 起碼仲有得搞大報警 只要有明顯傷痕加人證 欺凌者都幾難甩身

FFC

學校發生呢啲事啲老豆老母拆咗間學校啦，遲啲香港出現特權階級就唔知啦

香港一樣有大王

俾中國儒家階級觀念影響極深

香港先唔嚴重喎
你係咪on9
韓國個啲打到幾撚金，仲要唔係一單半單喎
香港耐唔耐先一兩單

韓國特別多

講真香港都係好多言語為主 韓國嗰啲係攞命為主要

好似話上到差館，大家肯和解就當冇事

韓狗真係韓狗

無撚有錯呀 真係抵死架 嘻嘻

物競天擇適者生存，係咁㗎啦?屌你老母

驅魔麵館男主角真人都被爆有份欺凌

以為香港冇校園欺凌？

港女：oppa好帥丶好man

實際：大男人打鳩女人

韓撚不意外啦

泡菜狗你expect啲乜

唔需要分邊個勁啲、邊個弱啲
根本唔應該用性別去分化人
世界就係要有男有女先生得出下一代

想打到你咁撚樣

會打到爆血又點會無做呢d
你估人地剩係打佢唔杯佢咩
韓國咁癲你邊有得同人地鬥慘

咁好打去打MMA唔該

香港都有 以前中學好多同學 包括我 都係睇住 睇完就算無人幫

韓國同美國啲校園欺凌問題都好撚嚴重
好多細路係嚇到唔敢返學

會唔會係體格問題？

日韓都係欺凌大國

我都覺得香港唔算太嚴重，始終地方細，好易畀街外人發現到及時制止，其他地方嘅人唔單止當事人，連周圍嘅人都怕事/冷漠，令到個情況惡化
如果覺得香港校園欺凌情況一般，其他地方就嚴重
如果覺得香港個情況嚴重，其他地方就好撚嚴重痴撚線

一句到底 權貴子弟欺凌人你韓國政府夠唔夠膽做嘢先？

中文reading拎u????
//醒嘅就無拍片 仲有好多都無揭發出嚟//
就係話因為無拍片所以無揭發出嚟呀on9
弱智唔好上連登

睇無聲吶喊 素媛 殺人回憶已經好震撼

得知佢地仲要係改編自真實事件 呢下真係

我咁諗因為以前我讀書個時太多童黨個啲
就算連band1學校都有成群結隊咁係學校門口接放學
接完就俾人拉去後樓梯打個啲
可能依架呢個年代social media進步咗 我老咗所以知嘅嘢唔同咗
但以前真係好多單呢啲嘢

女神降臨

韓國自殺率都高

港共：
唔同狗仔女玩
已經違反國安法

係欺凌過人嘅都係冚家剷嚟。

民風都唔同啦
香港人如果打到出血 好少會再繼續

朱靜太樣衰
自然唔會有好下場
要靠扮靚先有好下場

幾符合現實

以前外國讀書都覺得韓國人好撚粗魯，成日郁手郁腳

出黎做野，有韓國同事黎香港training，聽佢講韓國職場階級到不得了，老野惡哂

韓國演藝將韓國包裝得好，但真實韓國文化真係不敢恭維

有d香港人包括教畜會話你俾人欺凌你都實有d問題

之前識個韓仔佢話啲同學會攞枝棒球棍一棍打落人哋塊面度打斷個鼻係基本野

韓國呢d垃圾國家
做仔就正
d女好撚慘 同做雞無分別

之前新聞最衰都係打下佢
未試過見血喎 咁都唔走咁痴線

邊度算嚴重呀
d家長下下都投訴
香港人都唔係個d有事唔講出嚟

反而日本韓國個d就真係收埋收埋
要睇輩份睇面子好重

希望唔好再發生

除非真係拎把大刀諗住同你死過
普通刀仔點夠d bully幾個打一個

之前去日本旅行
奈良見住啲韓仔捉住隻鹿角黎打
仲有啲喺條街度撞完你仲要啤住你
韓女就成班衝入廁所唔知做乜9
喺地鐵度就疊住坐

如果真係去韓國旅行嘅話成街都係都幾恐怖下

利申
一次都無去過韓國

香港啲家長見到啲仔女咁傷仲唔發癲？
香港啲家長一定唔會啞忍 會搞大去
香港啲小朋友校園欺凌好有限度
正常唔會太過分
我以前讀band3尾中學咁多年都淨係見過一單打到入廠
班人仲要入埋男童院
你讀band1見到少少野就話勁過韓國
未見過世面咁
韓國直頭恰到人跳樓自殺呀
香港有排都追唔上啦

仲有蚯蚓 朋友 鄰居

垃圾文化
都智障忽視人性
講咩地位低尊敬地位高既
咁地位高既相對地要對地位低既好
都痴9線
發展落黎既一定係地位高有特權果邊欺壓地位低果邊

打到幾撚嚴重先？最多咪幾巴咁打
會見紅？會面腫？

香港相反!!!做仔慘, 人地國家宅男毒撚係國寶/男子漢黎

仲未拉人咩？屌香港拉左牛肉啦

咁樣睇 香港班mk算乖乖仔

有啲欺凌者係有權有勢 你桶佢一刀分分鐘唔係你兩個嘅事
仲關係到雙方家庭 睇韓漫係咁講

韓國真係垃圾國

南韓堅係一個垃圾國家

香港唔洗校園欺凌，太低LEVEL

基本法寫明仲讀緊書 / 讀過大學既都要死

因為有撚屌教人硬食
遇到欺凌應該用成個人生同佢反擊
唔係遲早有精神病

俾老師屈即刻叫老豆老母黎同學校嘈啦

諗起之前睇 炸雞特攻隊 果隊緝毒組
因為緝毒搵命搏 要搵打架勁既

隊長就天生銅皮鐵骨HP極高斬都唔死
一個隊員就係泰拳女子冠軍
一個就係柔道國家隊
一個就前海軍陸戰隊特種兵
剩低果個係棒球國家隊

咁點解最後果個咁唔啦更既
其實唔係
係因為佢係棒球隊比人打到唔怕痛

套套韓劇都有校園欺凌嘅橋段你就知有幾嚴重 韓狗真係痴撚線

韓漫咁多NTR 唔通

泡菜仔係咁上下, 披住人皮既畜牲

期待複製人技術上埸

強國有對手

噁

聽講個人工比個仆街老細抽咗at least 50%

早幾年最印象深刻係小學生畀人用塞擦膠碎入耳仔，要做手術拎翻出嚟
個家長向學校投訴，學校冷處理，逼到個家長要報警
旨意班教畜就死得，為咗校譽冚得就冚
真係要靠家長，不過唔係個個細路同屋企人親，有時啲細路唔敢講，家長又忙住做嘢唔理個細路

而且韓國到依家都仲好重階級觀念
大一年一定要叫哥姐
同年3唔識7就要叫朋友咁

性格懦弱
抵俾人恰喇

社會根本唔應該同情被欺淩既人
要鼓勵佢反抗
唔夠人就擸架餐 再唔夠打就玩偷襲
對面真係惡既就你死我亡

果啲俾人恰到上心口都唔識反抗
妄想有人會黎打救你既人 只會繼續俾人打鳩
自殺都唔抵可憐
理應被自然淘汏

以前俾人恰
二話不説車左張椅過去

我有個韓國同事話啱啱嚟香港嗰陣，見到啲同事直接叫個四五十歲嘅上司英文名好大文化衝擊

點會坐成世監
好快放番出黎

根本就係同中國一樣 垃圾民族
仲咁撚多人哈韓真係得啖笑

係呀 大陸都係

支那整容叻啲咪=韓國

然後變成惡性循環同校園傳統，一代一代傳承落去

咁痴線
中學已經咁樣 大個點算

唔怪得d恐怖片咁真

hey0

收到風邊狗係學校已經比人閹左

呢單野好似係兩三年前，我嗰陣有追開佢啲新聞
班仆街拎埋鐵通打
痴撚線

old news
不過睇多次都幾震撼

咁嘅情況下韓妹溫柔體貼係因為韓仔會打鳩佢哋，仲癲啲添

等陣唔小心惹到佢哋唔開心又違反咗國安法

韓乜國人，咪即係黑龍崗同胞

其實香港好多
由小學生同出黎做野之後都會有
什至你同佢地無見過面都會
不過香港人多數唔敢出手 , 多數都係言語欺凌
真係唔明咩原因令d 人咁無聊 , 同年齡無關

以前韓國學生 就上街打 軍政府

現在韓國學生 就只係識欺負弱小

開始明白點解韓劇啲打人劇情咁唔make sense
原來個國家真係咁痴線

屌你老閹！

我=你老4

好多都係小朋友啫
你有冇戇鳩啲呀
小朋友咁成熟不如一出世直接出嚟返工？

其實咩年代要反抗仲用刀。。。
網絡公審
報報館
家長轟炸學校

最恐怖過用刀

所以靠父母
老師教
但父母老師又唔識教

咁有賺喎
你殺咗個有權有勢人個仔

去過韓國一次，啲人成日撞過黎sorry都唔講聲肢體碰撞好正常
根本韓國人就係著得好少少既大陸人

物競天擇適者生存
其實已經科學上證實係錯

yes

以前有隻韓狗仲同我嘈
不停吹奏韓國

치르신

係佢地國家好正常

立法lo，on9都咁話，人性就係難測

5 sick U ==

釜山嗰單個主媒老豆生cancer，喺醫院做緊化療知道呢單嘢都要出嚟代個女出嚟道歉。個死女包一直無悔意，係到個老豆出面，先話自己做嘅嘢令屋企人蒙羞。而佢同第二被告最後都係判兩年感化院咋

唔好將件事合理化

If my kids got beaten like that, I am going to kill whoever did it.

最憎韓國人
機場所見所聞
韓國人真心難頂
所以依家都未去過韓國旅行

Irene 都會喪鬧造型師啦

香港有無N號房？
有無逼演員切子宮做性奴？

係
日韓繼承咗腐儒文化最垃圾嘅輩分思想
重輩分多於才能
到依家都除唔走呢種愚蠢階級思想

物競天擇
只係強權者用嚟自High嘅偽道德理由

突然發現香港班童黨都算輕手.......

欺凌者應該俾人狗姦再俾受害者暴打

我認為強者應該保護弱者，而唔係欺凌弱者

以為跟開支那劣種基因

高雷都冇咁誇

韓國都係啲低等國家
同大媽一樣質素
以前旺角有好多韓國團
啲韓國大媽大叔又係超大聲講嘢 吐痰 亂揼垃圾

韓國不嬲都咁撚恐怖，都唔明啲女中意韓國啲咩，啲男人又大男人，郁d就打女人，條j又短過人

為女復仇

世越號單野你都知南韓痴撚線啦⋯⋯
近年搵娛樂圈包裝得好咋
社會結構好有問題

好唔成熟同冇思考嘅發言 以前細個邊識 好多人大個咗先有保護自己嘅意識

牛丸 凱婷都唔夠佢地壞

都幾興幸自己喺香港出世同讀書
俾著我喺韓國 應該跳樓自殺左

香港算係咁啦
韓國果啲言語暴力同人格謀殺都唔會少
肢體暴力就更加

坐兩年都便宜左佢

真 識咁諗 識玩攬炒 咁硬淨
啲人都唔會揀恰你
就係專揀啲懦弱嘅黎蝦